---
title: 一千零一夜
author: 深海鱼类
date: 2009-02-08
category: 1001nights
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 番外·龙殇

这篇番外是送给朋友的礼物，所以风格有点不同，内容也有点服务~

---

“无趣。”弃天帝百无聊赖地翻著案头苍的手稿

“有我在你还无聊吗？”苍埋头写著，一边淡淡道。

弃天帝停住了手中的动作，用刮目相看的眼神看著苍：“你能说出这种话了，进步很快啊。”

“入乡随俗罢了。”

“哈！”弃天帝继续翻，“不过，你就不能写点有趣的东西吗”

哗哗的翻纸声令苍抬眼看过去——之前码得整整齐齐的稿子又被他翻乱了。

“你希望我写什么？周易还是道德经？”

“……哼，果然不该指望人类的情趣”

“……弃天帝，你真的只是太闲了。”

“什么？你……”弃天帝正欲答话，忽然闷哼一声，英挺的长眉紧蹙著，抓著胸口的衣服弯下腰去，满把纸张纷纷散落在地上。

从来没见过弃天帝这样痛苦的样子，饶是苍也不禁微微一怔，脑海中刹那掠过苦境一个典故叫做西子捧心。而后又坚决地从脑中删除了这四个字。

魔界一定出事了。苍的心中迅速闪过几种可能。能影响得异度魔神如此痛苦，必然是惊天动地的大事。

看起来痛苦似乎过去了，弃天帝低低喘息著，额上竟渗出汗来。

苍默默看著他。

弃天帝直起身，笑了起来，黑发在身边危险地扬起。

“人类，偶尔也会给吾一些新鲜哪”

说罢弃天帝袖风一荡，消失在苍的牢房中。苍盘膝坐下，开始观想天机。

<br/>

大约过了一个时辰，弃天帝回来了。

“你知道发生了什么吗？”

“大事。”

“哈！哈哈！”

就算在笑，还是掩盖不了那震怒和挫败的神色。苍静静等著弃天帝笑完。

“千年一击……不差。你那个和尚朋友留下的布局。能让吾感到这样久违的疼痛，也算是人类能做到的极限了吧？”

原来如此。千年一击射杀了异度魔龙，好友的布局终究功成，苍此时却不知悲喜。

弃天帝看著苍毫无意外的神色，“你知道这个计划吧？”

苍一点头：“那本是吾之责任，如今只能劳烦一页书了。”

仙灵地界，三教灵玉，千年一击。本来与好友约好由他实行的布局，却因自己在阴之间失手被擒，而不得不辛苦了梵天。

“哦？即是说，若吾不将你擒来，今日射杀魔龙、令吾疼痛的人就会是你了？”

“如果苍能不辱使命的话。”

“使命？哈！好个使命！”弃天帝笑罢，一掌将苍震飞出去，苍跌落在地，举手想拭去唇边的血，却被弃天帝一脚踩住了手腕。

“这么说，由你来承担后果，也毫不冤枉吧？”弃天帝居高临下、声音冰冷。

“你要做什么，还需要找理由吗。”苍平静道，“随意就是。”

“哼，你学乖了”弃天帝冷笑。苍闭上眼睛，感到衣服被拉开，寒意立刻侵袭上来。

“不过，摆出这付认命的死鱼样，就能应付吾了吗？”

直冲而上的激痛令苍眼前一阵昏暗，视野半晌才渐渐恢复了色彩。苍死死抠紧身下的青石地缝，不肯出声。早就感觉弃天帝在这方面虽随性但并不放纵。果然，当他恣意宣泄时，人类之身实在难以承受。

<br/>

不知多久之后，苍醒过来，试著轻轻动时，腰下的疼痛又令他眼前一黑。苍微微叹一口气，一动不动地躺了很久。

但是今日的超度尚没有做，苍还是强撑著坐起，垂眼看向自己道袍的下摆。

只有这一件道袍，又被弄脏了。当然万年牢非常洁净，一尘不染。唯一的问题是……血迹。

深吸一口气，对著无边虚空，苍低唤道：“弃天帝。”

“竟然会主动叫吾，你打算给吾什么惊喜？”

“我需要水。”

“做什么？”

苍不语，只垂眼看著道袍上的血迹。

弃天帝讽刺地一笑：“你找上门来之前，没有带好换洗衣物吗？”

“苍也没有料到你我如此有缘”

“嗯……”弃天帝品味著苍的最后两个字，“你会预知，来找吾之前，就没有先为自己算一卦吗？”

“占者无法测算自身之事，就如医者无法救治垂危的自己。”

“是吗，那真是愚蠢的职业。”

<br/>

弃天帝说著，摆手化出一池清水在苍面前。

“就算测得出，一般也无法避过。”苍一边用水摆著衣服，一边应道。

弃天帝也一边看著苍洗衣服，一边聊道：“那是当然，人类岂能抗拒命运”

“神就可以改变命运吗？”

“神可以决定命运”

苍弯腰捧起冰凉的水，冲去腿上的血和污迹。

“是吗，那你为什么还在这寂寞的空间，听著失败的消息呢？”

这话本来是一句激语，但弃天帝并未发怒，也许是眼前难得一见的景致令他火不起来，只是冷笑道：“你不如先关心一下自己的处境吧？吾好奇，你打算这么湿著穿么？”

苍一言不发，将半边湿淋淋的道袍重新拢好在身上。就这样从池中走出来，拖出一地水迹。

弃天帝在苍路过眼前时，伸手一把将苍扯进怀里。

刚水洗过的袍子又被丢在地上。

“你……”苍一贯波澜不惊的眼中难得有了一丝措手不及的波动。刚才那样，还不够吗

“苍，你要学的还有很多。”弃天帝低声道，“你不知道、这是诱惑吗？”

苍不再说话，任凭自己又一次被放倒在地上。身下连一根稻草也无，唯有水湿的青石地。苍的手指在地上划过，无意识地抓住了弃天帝的黑发。指间缠绕收紧，也许是扯痛了弃天帝，使得他惩罚性地用力，逼苍发出了模糊不清的第一个音。苍在这种时候一贯安静，至多颤抖，此时竟不由得虚弱地踢蹬了两下。

单向的折磨漫长得不知多久，最后弃天帝低头看苍，半阖著双眼，面白如腊，不过仍然醒著。他抬起苍的一条腿，血还在流。

“哼，这次可是你自找。吾真怀疑，你是不是其实喜欢被这样？”

许是方才的忍耐耗尽了气力，苍动了动唇，却没能发出声音来。

“想什么？”

只听苍轻声道：“我在想，我来之前，你自己是怎么解决的？”

“……”弃天帝半晌无言

“哈，不管你是强撑装淡定，还是真的这么无所谓，总之留下你，真是个正确的选择。”弃天帝冷笑著，把苍翻了过去。

<br/>

苍醒过来的时候，身上的衣料是陌生的触感。低眼一看，身上纯黑的袍子，竟是弃天帝的衣服。

那锥心的疼痛也淡去了，满身只是挥之不去的厚重的疲倦。

应该又是弃天帝用再生力量替他做了恢复吧。

弃天帝就坐在不远处，好整以暇地看著他。顺手的医治也不过是为了更持久的折磨，苍没有必要道谢。

“你穿吾的衣服，果然不合适。”弃天帝评价道。才过了一天，弃天帝便又没事一般，恢复了那无聊又愉快的状态。

“自然。”苍开口，声音有些暗哑，没有力气多言。弃天帝的衣服是十分上等的质地，柔软温暖，与衣服的主人相去甚远。

“魔龙之死，你似乎并不很在意”片刻静默后，苍躺著说道。

“随时都可以再造的东西，只是费些力气。”

“……”果然是毫无感情的神。苍本以为有那样的关联，心中也多少会留下一点牵系。

苍无声叹一口气。对这样的存在，似乎真的说什么都是多余。

这样叹息的神情给人一种温顺柔和的印象，弃天帝走过来，俯身吻了吻苍的额头。

从未有过的动作，令苍不禁一怔。

“苍，你知不知道，”弃天帝微笑著，拨开苍颈侧的一缕头发，“作为一个排遣寂寞的玩具，你堪称极品啊。”

